\chapter{Технологическая часть}
\label{cha:impl}
В данном разделе можно ознакомиться с требованиями к программному обеспечению, изучить информацию о средствах реализации, а также просмотреть листинг кода.

\section{Требования к программному обеспечению}
\begin{itemize}
\item Операционные системы: Windows, Mac OS, Linux OS.
\item Средство ввода, средство вывода.
\end{itemize}

\section{Средства реализации}
Для исполнения технического задания было решено
использовать Python в качестве языка программирования.
Python - это язык программирования общего назначения,
нацеленный в первую очередь на повышение продуктивности самого
программиста, позволяя выполнить задачу намного быстрее, нежели
с использованием некоторых других языков программирования, а
также сделать код элегантным и простым.

\section{Листинг кода}
Ниже представлен листинг кода функции, использованных в программе.
\begin{lstlisting}[style=pseudocode,caption={Сортировка простыми вставками.}]
def insertionSort(array): 
    arr = list(array) # creates copy

    for i in range(1, len(arr)): 
        key = arr[i] 
        j = i - 1
        while j >= 0 and key < arr[j]: 
            arr[j + 1] = arr[j] 
            j -= 1
        arr[j+1] = key 
    
    return arr
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=pseudocode,caption={Сортировка расческой.}]
# Function to do comb sort 
def combSort(array): 
    arr = list(array) # creates copy

    n = len(arr) 
    gap = n 
    swapped = True
  
    while gap != 1 or swapped == 1: 
        gap = int(1 if gap < 1 else (gap * 10) / 13)
        swapped = False
        for i in range(0, n-gap): 
            if arr[i] > arr[i + gap]: 
                arr[i], arr[i + gap] = arr[i + gap], arr[i] 
                swapped = True
    return arr
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=pseudocode,caption={Сортировка прямыми вставками с барьером.}]
# Function to do insertion sort with barrier
def insertionBarrierSort(array):  # insert sort method
    arr = list([0] + array) # creates copy and adds barried

    for i in range(2, len(arr)):    
        if arr[i - 1] > arr[i]:
            arr[0] = arr[i]
            j = i - 1
            while arr[j] > arr[0]:
                arr[j + 1] = arr[j]
                j-= 1
            arr[j + 1] = arr[0]

    return arr[1:] 
\end{lstlisting}

